<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">EcoArts</string>
    <string name="castellano">Castellano</string>
    <string name="catala">Català</string>
    <string name="english">English</string>
    <string name="jugar">Jugar</string>
    <string name="ajustes">Ajustos</string>
    <string name="salir">Sortir</string>
    <string name="confirmar_salir">¿Segur que vols sortir?</string>
    <string name="logo_ecoarts">Logo EcoArts</string>
    <string name="cambiar_idioma">Canviar idioma</string>
    <string name="contactar">Contactar</string>
    <string name="creditos">Crèdits</string>
    <string name="version">Versió</string>
    <string name="musica">Música:</string>
    <string name="efectos">Efectes:</string>
    <string name="nivel">Nivell:</string>
    <string name="facil">Fàcil</string>
    <string name="dificil">Difícil</string>
    <string name="selecPersonaje">Seleccionar personatge</string>
    <string name="nombreJugador">Nom jugador</string>
    <string name="empezar">Començar</string>
    <string name="creditos_cuerpo">
        Programadors:\n\n Xiaolin Jin Lin\n
        Devin Schlippe\n
        Oriol Miralles\n\n\n
        Amb la col·laboració de l\'equip de professors del Centre d\'Estudis Politècnics de Barcelona.\n\n
        Primera versió realitzada al desembre de 2020 al curs DAM2A grup 1.
    </string>
    <string name="infoPersonaje">Informació personatge</string>
    <string name="Abandonar">Abandonar partida</string>
    <string name="descripcion_activista">Descripció activista</string>
    <string name="nombre_activista">Nom activista</string>
    <string name="tutorial">Tutorial</string>
    <string name="derrota">Derrota</string>
    <string name="derrota2">No et rendeixis, la propera vegada ho aconseguiràs!</string>
    <string name="volver_menu">Tornar al menú</string>
    <string name="victoria">Victoria!</string>
    <string name="victoria2">Molt bé, segueix així!</string>
    <string name="volver_mundo">Tornar al mapa</string>
    <string name="abandonar_partida">Segur que vols abandonar la partida?</string>
    <string name="batalla">Batalla</string>
    <string name="debes_escribir_nombre">Has d\'escriure un nom</string>
    <string name="victoria3">HAS SALVAT AL MÓN!
        Amb els teus actes y saviesa el món segueix sent un espai agradable per a totes les espècies.
    </string>
    <string name="comenzar_batalla">Començar batalla</string>
    <string name="introduccuion_tutorial">
         Benvinguts a ECOARTS\n
        on posarem a prova els teus coneixements sobre el medi ambient.\n\n
        Estàs preparat per endinsar-te al món ple de monstres que volen acabar amb la Terra?\n\n
        Si ets valenta diràs que sí!\n
        Ànims, el món et necessita. </string>
    <string name="tutorial_1">
        Primer has d\'escriure un nom i després seleccionar un personatge.\n\n
        Pots veure la informació de cada personatge prement l\'icona blava,
        per seleccionar-lo prémer l\'icona verda.\n\n
        Per últim escull un nivell:\n\n
        - Fàcil => recuperaràs vides en cada món.\n
        - Difícil => no podràs recuperar vides.\n
    </string>
    <string name="tutorial_2">
        En total hi ha 6 mons i en cada món hi ha un monstre diferent.\n\n
        Si et quedes sense vides no podràs seguir avançant! ;)
    </string>
    <string name="tutorial_3">
        Tindràs com a màxim 30 segons per a respondre cada pregunta.\n\n
        Si respons malament perds una vida, i si se t\'acaba el temps i no has respost, també,\n
        així qye ves amb molt de compte . . . ;)\n\n
        Si et quedes sense vida perds.\n\n
        Llegeix les preguntes amb atenció i respon amb cap.\n\n
    </string>
    <string name="enhorabuena">Enhorabona</string>
    <string name="introduccion">
        La Terra està en perill! I és que a la Terra hi han crescut uns monstres creats per a l’espècie humana que amenacen en acabar amb el planeta tal i com el coneixem avui. Aquests monstres han estat creats involuntàriament per tots els homes i dones a partir dels nostres actes diaris i rutinaris.
        Durant molt de temps no en vam ser conscients però cada dia hem fet créixer aquests monstres i ara gairebé ja estan fóra de control i poden acabar amb el planeta amb qüestió de pocs anys. Es coneixen amb el nom d’Inundació, Contaminació, Residus, Plàstics, Desforestació i Energia Bruta i són els monstres més perillosos que han hàbitat mai la Terra. El problema és que no tota la humanitat està unida en lluitar contra aquests monstres. Molts polítics i grans empresaris fan molts diners donant de menjar cada dia a aquestes perilloses bèsties a la vegada que intenten encantar la nostra ment amb els seus productes per evitar que hi fem alguna cosa. Però ja no queda més temps, i tu i només tu, amb la teva saviesa i els teus actes pots acabar amb ells i destruir-los per sempre i salvar així el Planeta perquè continuï sent un lloc habitable per a totes les persones i animals que encara sobreviuen.
    </string>
    <string name="ver_introduccion">Veure introducció</string>
    <string name="volver_ajustes">Tornar ajustos</string>
    <string name="EncabezadoIntroduccion">Introducció</string>
    <string name="ir_al_men">Anar al menú</string>
</resources>